Changements mineurs Asmblock.v + draft de Asmblockgen.v à compléter
Asmblock.v:
  - Rajout de "header" dans wf_bblock
  - Remplacer "code" par "bblocks". Pour la suite, je trouve plus clair
    de manipuler des bblocks, plutôt qu'un "code constitué de bblocks".
    ça permet de minimiser les modifications dans Asmblockgen.v
  - fn_code --> fn_blocks . fn_code ne devrait pas être utilisé dans le
    code OCaml de toute façon (vu la translation Asmblock -> Asm)
  - Rajout d'un type instruction qui regroupe les basic et les control ;
    facilite certaines définitions

Asmblockgen.v:
  - Copie conforme de Asmgen.v, avec quelques changements (pas fini). Ce
    vers quoi je m'oriente : garder les fonctions existantes de
    génération de code ; on leur donne à manger la liste de basics de
    Machblock. On traduit le exit (qui peut spiller sur la liste de
    basics déjà traduite), et on met la dernière instruction de la trad
    du exit (qui doit être un control) dans le exit du bblock.
  - Pour le prologue : chaque instruction rajoutée "à la main" est dans
    son propre bblock. Voir la notation ::b pour le faire. A terme, il
    devrait y avoir moyen "d'accumuler" l'instruction au code généré ;
    pour l'instant je préfère ne pas compliquer la génération.

mppa_k1c/Asmblock.v
@@ -411,7 +411,7 @@ Definition non_empty_bblock (body: list basic) (exit: option control): Prop
 Definition builtin_alone (body: list basic) (exit: option control) := forall ef args res,
   exit = Some (PExpand (Pbuiltin ef args res)) -> body = nil.
 
-Definition wf_bblock (body: list basic) (exit: option control) :=
+Definition wf_bblock (header: list label) (body: list basic) (exit: option control) :=
   non_empty_bblock body exit /\ builtin_alone body exit.
 
 (** A bblock is well-formed if he contains at least one instruction,
@@ -421,7 +421,7 @@ Record bblock := mk_bblock {
   header: list label;
   body: list basic;
   exit: option control;
-  correct: wf_bblock body exit
+  correct: wf_bblock header body exit
 }.
 
 (* FIXME: redundant with definition in Machblock *)
@@ -460,13 +460,43 @@ Proof.
   - destruct e; simpl; try omega. contradict H; simpl; auto.
 Qed.
 
-Definition code := list bblock.
+Definition bblocks := list bblock.
 
-Record function : Type := mkfunction { fn_sig: signature; fn_code: code }.
+Record function : Type := mkfunction { fn_sig: signature; fn_blocks: bblocks }.
 Definition fundef := AST.fundef function.
 Definition program := AST.program fundef unit.
 
+Inductive instruction : Type :=
+  | PBasic    (i: basic)
+  | PControl  (i: control)
+.
 
+Coercion PBasic:    basic >-> instruction.
+Coercion PControl:  control >-> instruction.
+
+Definition code := list instruction.
+
+
+(** * Utility for Asmblockgen *)
+
+Example bblock_single_basic_correct : forall i, wf_bblock nil (i::nil) None.
+Proof.
+  intros. split. left; discriminate. discriminate.
+Qed.
+
+Example bblock_single_control_correct : forall i, wf_bblock nil nil (Some i).
+Proof.
+  intros. split. right; discriminate.
+  unfold builtin_alone. intros. auto.
+Qed.
+
+Definition bblock_single_inst (i: instruction) :=
+  match i with
+  | PBasic b => {| header:=nil; body:=(b::nil); exit:=None;
+                    correct:=bblock_single_basic_correct b |}
+  | PControl ctl => {| header:=nil; body:=nil; exit:=(Some ctl);
+                    correct:=bblock_single_control_correct ctl |}
+  end.
 
 (** * Operational semantics *)
 
@@ -859,8 +889,8 @@ Definition nextblock (b:bblock) (rs: regset) :=
   rs#PC <-- (Val.offset_ptr rs#PC (Ptrofs.repr (size b))).
 
 (** Looking up bblocks in a code sequence by position. *)
-Fixpoint find_bblock (pos: Z) (c: code) {struct c} : option bblock :=
-  match c with
+Fixpoint find_bblock (pos: Z) (lb: bblocks) {struct lb} : option bblock :=
+  match lb with
   | nil => None
   | b :: il => 
     if zlt pos 0 then None  (* NOTE: It is impossible to branch inside a block *)
@@ -896,14 +926,14 @@ Proof.
 Qed.
 
 (** convert a label into a position in the code *)
-Fixpoint label_pos (lbl: label) (pos: Z) (c: code) {struct c} : option Z :=
-  match c with
+Fixpoint label_pos (lbl: label) (pos: Z) (lb: bblocks) {struct lb} : option Z :=
+  match lb with
   | nil => None
-  | b :: c' => if is_label lbl b then Some pos else label_pos lbl (pos + (size b)) c'
+  | b :: lb' => if is_label lbl b then Some pos else label_pos lbl (pos + (size b)) lb'
   end.
 
 Definition goto_label (f: function) (lbl: label) (rs: regset) (m: mem) : outcome regset :=
-  match label_pos lbl 0 (fn_code f) with
+  match label_pos lbl 0 (fn_blocks f) with
   | None => Stuck
   | Some pos =>
       match rs#PC with
@@ -1064,14 +1094,14 @@ Inductive step: state -> trace -> state -> Prop :=
       forall b ofs f bi rs m rs' m',
       rs PC = Vptr b ofs ->
       Genv.find_funct_ptr ge b = Some (Internal f) ->
-      find_bblock (Ptrofs.unsigned ofs) (fn_code f) = Some bi ->
+      find_bblock (Ptrofs.unsigned ofs) (fn_blocks f) = Some bi ->
       exec_bblock f bi rs m = Next rs' m' ->
       step (State rs m) E0 (State rs' m')
   | exec_step_builtin:
       forall b ofs f ef args res rs m vargs t vres rs' m' bi,
       rs PC = Vptr b ofs ->
       Genv.find_funct_ptr ge b = Some (Internal f) ->
-      find_bblock (Ptrofs.unsigned ofs) f.(fn_code) = Some bi ->
+      find_bblock (Ptrofs.unsigned ofs) f.(fn_blocks) = Some bi ->
       exit bi = Some (PExpand (Pbuiltin ef args res)) ->
       eval_builtin_args ge rs (rs SP) m args vargs ->
       external_call ef ge vargs m t vres m' ->
